25歲仔出院，好返第一宗，係咪之前講嘅手足？

【2020-02-13 蘋果日報訊】本港確診首宗武漢肺炎個案至今三個星期，終於有首名患者康復出院。該名康復出院的男患者25歲，為第18宗確診患者，1月28日發病，2月4日確診，留醫九日後，昨日出院。醫管局指這名患者經過兩次新型冠狀病毒測試均呈陰性，符合出院標準，但需於一個星期後覆診。醫管局又預告日內會再有患者康復出院。
記者：梁銘恩 謝明明

醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞昨於記者會指出，康復出院的25歲男患者留院期間有上呼吸道症狀，在醫院接受輔助性治療，曾使用紓緩上呼吸道感染的藥物、利巴韋林以及蛋白酶抑制劑「Kaletra」等抗病毒藥物。由於沒有使用類固醇，患者不會如沙士康復者出現骨枯等後遺症。至於該名患者服用的藥物是否適用於其他患者，何婉霞指並非每名患者都會使用上述藥物，需視乎他們對藥物的反應而決定。

被問到為何較早入院的患者仍未康復出院，何婉霞表示，病人的治療進度與年齡和身體底子有關。她指患者需相隔24小時接受兩次病毒測試並呈陰性，加上臨床情況例如發燒、咳嗽等徵狀消退，才符合國際上的出院條件。出院男患者需一個星期後覆診，視乎情況再調整覆診次數。她強調，當局要求該名康復者一個星期後覆診屬慣常做法，並非擔心復發。

被問到內地出現假陰性康復個案，是否有需要覆檢肺部X光影像，何婉霞指出院病人覆診時會再檢查，「但如果要等到個（肺部）X光片全部黑晒先至出院，呢個唔係標準」。被問到康復患者需否採取特殊防範措施，她指醫管局建議病人避免到人多擠迫地方，盡量留家和戴口罩，避免二次感染，預防措施與一般市民無異。

似係喎，我記得最初嗰十幾單全部廢老。
年輕嗰單好似得手足。
手足！
希望係手足！

Hopefully he is

Facebook post嗰個手足女仔嚟，呢個冇提過

表左態既得藍田女手足

好似仲有邊爐家族個個都是後生

25歲仔嘅好似係第一個後生仔確診，觀塘番工，公司係支那移動嗰個？係咪手足就唔清楚
不過好番出院係好消息
康復香港 時代抗疫